【十九大維穩】新浪微博禁海外IP 港台用戶無法直播

支那對網絡的監控進一步升級，有台灣的網民發現無法在新浪微博上進行直播，在詢問客服人員之後，才知道現在凡屬於支那境外的IP都不能直接直播，客服員反而要用戶試用大陸的VPN，翻牆到支那直播。

台灣PTT網民今日披露，多名台灣人新浪微博帳號無法直播，包括台女星王思佳等，根據新浪微博網民透露，從本月中旬起，多名在境外的支那網民也無法直播，例如網民「foolforyouyeah」表示：「算了我放棄，支那卡播了卡死，國外卡和wifi禁止直播......我就播了那麼幾分鐘，jacob就抗議一直哭，心疼。」網友「鮑成一顆蛋」也指：「盆友們現在微博徹底禁止韓國用戶直播了，估計我微博是直播不了了，以後用美拍了哈！」

台灣《蘋果日報》

鎖國